## Внутренние требования

- **Доступность** - сайт должен быть удобен в использовании для всех людей
- **Кроссплатформенность** - сайт должен одинаково хорошо работать на разных устройствах и в разных браузерах
- **Поддерживаемость** - сайт должен легко поддерживаться в рабочем состоянии и изменяться под задачи клиента
- **Производительность** - сайт должен быстро загружаться и плавно работать
- **Стрессоустойчивость** - сайт не должен ломаться при изменении/добавлении контента и от действий посетителя

## Внешние ограничения

- **Битрикс** - сайт должен учитывать структуру и ограничения Битрикса настолько, насколько это возможно с учётом всех ограничений/требований
- **Время** - сайт должен разрабатываться быстро, а новый разработчик должен быстро адаптироваться к принятым нами требованиям
- **Дизайн** - сайт должен соответствовать дизайну настолько, насколько это возможно с учётом всех ограничений/требований
- **Право** - сайт должен соответствовать юридическим требования и ограничениям настолько, насколько это возможно с учётом всех ограничений/требований
- **SEO** - сайт должен соответствовать требованиям SEO настолько, насколько это возможно с учётом всех ограничений/требований

## Чек-лист перед началом

- В дизайне присутствуют следующие страницы: “Спасибо за заявку”, ”Страница не найдена”, “Карта сайта”
- В дизайне присутствует страница “Политика конфиденциальности” с оформленным текстом. Это оформление будет взято за основу для класса `.wysiwyg`
- Все иконки, используемые в дизайне, предоставлены в формате SVG
- Предоставлены файлы шрифтов, используемых в дизайне (если шрифты есть в [frontend/fonts](http://gitlab.dev-parus.ru/frontend/fonts), достаточно списка названий)
- Предоставлен файл `favicon.png` размером не менее 512×512 пикселей (для иконок сайта)
- Предоставлен файл `og.png` размером не менее 512 пикселей в ширину (для OpenGraph)

## Чек-лист перед завершением

### Общее

- Вёрстка соответствует *внутренним требованиям* и *внешним ограничениям*
- Команда `yarn run build` выполнена **успешно**
- Сайт одинаково хорошо работает на всех размерах и разрешениях экранов, на разных платформах (компьютерах, планшетах, смартфонах и т. п.) и во всех [современных популярных браузерах](https://clck.ru/EojJN) (https://clck.ru/EojJN)
- Каждый интерактивный элемент (ссылка, кнопка, поле формы и т. п.) имеет обратную связь при взаимодействии с ним (при наведении, получении фокуса, при получении атрибута disabled и т. п.)
- Все иконки должны - в формате SVG и лежат в папке styles/icons (см. подробнее в [frontend/layout](http://gitlab.dev-parus.ru/frontend/layout#%D0%98%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B8))
- CSS-код  написан по принципам БЭМ (__ для элементов, _ для модификаторов)
- В вёрстке сайта по-максимуму используются относительные единицы измерения (em, rem, %)
- Все свёрстанные страницы отображены на “Карте сайта” с учётом структуры сайта

### Формы

- Поля, предназначенные для ввода телефонного номера, имеют атрибут `type` со значением `tel`, для эл. почты - `email`, для числовых значений - `number`, для дат - `date`
- Поля, **обязательные для заполнения**, имеют атрибут `required`
- **Во время отправки формы**, кнопка отправки получает атрибут `disabled`
- У каждой формы, получающей какие-либо данные человека, есть **чекбокс с атрибутом `required`, подтверждающий согласие посетителя с условиями политики конфиденциальности** (ссылка на политику открывается в новом окне). Пока человек не согласится, **кнопка отправки формы должна иметь атрибут `disabled`**.
- Поля формы **ограничены по минимальным/максимальным значениям (`minlength`/`maxlength`)**. Ограничение для стандартных текстовых полей (имя, эл. почта) - до **100** символов. Ограничение полей для номеров телефонов не требуется, т. к. их длина уже прописана в нашей функции валидации форм
- Все **поля формы имеют описание** (обёрнуты в тег `label`). В случае, если в дизайне описание поля реализовано через placeholder, это описание нужно продублировать и скрыть его, используя класс `.visuallyhidden`
- Все **поля для отправки файлов имеют атрибут `accept`** c перечислением через запятую [MIME-типов](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTTP/Basics_of_HTTP/MIME_types/Complete_list_of_MIME_types) допустимых файлов (например, `image/jpeg, image/png`), а так же **атрибут `data-max-bytes`** с указанимаем максимально допустимного размера файла в байтах
- Все формы имеют механизм **валидации** стороне клиента и правильно обрабатывают ответы сервера
- При POST-запросах данные на сервер отправляются **в формате [FormData](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/FormData)**
- Ответы сервера (при любых GET- или POST-запросах) должны быть **в формате JSON**

### Структура страницы

- Каждая страница имеет свой `title`
- **Основное содержимое** страницы идёт **в начале**, до сайдбаров и т. п.
- Внизу каждой страницы есть **ссылка на политику конфиденциальности** и **ссылка на “Парус”** (“Сделано в [PARUS AGENCY](https://ra-parus.ru/)”)
- У каждой страницы только **1 заголовок h1**, описывающий её содержимое
- На странице **нет пропуска уровней заголовков** (за h1 должен следовать h2, а не h3)

### Ссылки

- Все **ссылки на сторонние** ресурсы начинаются с `//` (т. е. не имеют названия протокола), имеют атрибут `target` со значением `_blank` и атрибут `rel` со значением `nofollow`
- Все страницы на сайте **перелинкованы** друг с другом - неработающих ссылок быть не должно
- Тег `a` используется только для ссылок на другие страницы и ресурсы, а так же для указания на различные части текущей страницы. Все остальные интерактивные взаимодействия вызываются элементами `button` независимо от их внешнего вида

### Изображения

- Все изображения (включая фоновые) загружаются с помощью **отложенной загрузки**
- Все изображения **ограничены по ширине/высоте**, чтобы сайт не “прыгал” во время загрузки (при неизвестной высоте рекомендуется использовать пропорции 16:9 для фотографий и 4:3 для документов)

### Шрифты

- Все подключаемые шрифты взяты из [frontend/fonts](http://gitlab.dev-parus.ru/frontend/fonts) (и предварительно добавлены туда, если отсутствуют)
